<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>News on USC Ente del Terzo Settore</title>
    <link>https://uscterzosettore.it/categories/news/</link>
    <description>Recent content in News on USC Ente del Terzo Settore</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it-IT</language>
    <atom:link href="https://uscterzosettore.it/categories/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Post News</title>
      <link>https://uscterzosettore.it/posts/2025/07/post-news/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 23:20:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://uscterzosettore.it/posts/2025/07/post-news/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A proposito del legame con Torino, cosa significa per lei il Grande Torino? Per noi rappresenta un pezzo di storia, avendo perso a Superga il nostro fondatore e primo direttore.&lt;/strong&gt; &#xA;&lt;em&gt;«Grande rispetto per una squadra gloriosa, che purtroppo non si è fermata davanti a un avversario più forte, ma davanti a un tragico destino. Vivo a Torino da vent’anni e sono immerso nella città, il 4 maggio è un giorno particolare. Una ricorrenza nella quale si ferma il mondo e ho molti amici che, in quel giorno, non prendono in considerazione nulla tranne l’andare a Superga. Io questo lo trovo bellissimo, perché significa portare avanti un ricordo con orgoglio. Ammiro lo spirito di identità che hanno questi tifosi che, quella squadra, non l’hanno mai vista giocare, ma l’hanno solo vissuta nei racconti».&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il Terzo Settore in Italia</title>
      <link>https://uscterzosettore.it/posts/2025/07/il-terzo-settore-in-italia/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jul 2025 13:11:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://uscterzosettore.it/posts/2025/07/il-terzo-settore-in-italia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il Terzo Settore in Italia: motore sociale, sviluppo locale e sfide future&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;In Italia il Terzo Settore rappresenta molto più di un insieme di associazioni e cooperative: è un pilastro del welfare, un attore economico rilevante e una rete di solidarietà che tiene insieme la società. Con oltre 360 mila enti non profit, quasi 900 mila lavoratori e più di 4,5 milioni di volontari, il Terzo Settore incide profondamente sulla vita quotidiana delle persone e contribuisce al 4,4% del PIL nazionale.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
